袁國勇：港疫情已「少少失控」 建議症狀輕微患者轉至二線隔離病房

港大微生物學系講座教授袁國勇在香港電台節目上表示，香港疫情已有「少少失控」，部分個案無法迅速切斷傳播鏈，可能有不少感染人士在社區。

袁國勇指，香港的檢測數目仍然很低，社區內可能有不少症狀輕微的感染者其實沒有識別出來。同時，患者接觸人士的追蹤亦做得慢，未能及早切斷傳播鏈，形容情況非常嚴峻，如果持續惡化，有機會出現如意大利北部的慘況。

他說，香港人防疫本來做得很好，但市民漸漸鬆懈，再加上在 3 月 19 日前由外國回港的市民沒有做病毒檢測和隔離，可能在社區形成大規模傳播鏈。現在急需要切斷這些傳播鏈，市民一定要增加社交距離。

對於公立醫院的病床爆滿問題，袁國勇指，症狀輕微的患者，通常在確診後的 7 到 10 天，體內開始有抗體，病毒量減少，傳播風險會較低，他建議可以把這些患者由一線隔離病房，轉到二線隔離病房，又者是轉送駿洋邨隔離中心，甚至居家隔離。

武漢呢?

只係呢幾日都200 幾個

官方確認已爆煲

在 3 月 19 日前由外國回港的市民沒有做病毒檢測和隔離

甚至居家隔離

弱智？

點解痴線呢？ 有無科醫根據？

佢次次好有保留咁講 之後都好撚大鑊

香港仲唔全面停市真係等死....

開始要揀人救

佢上次講完回流case... 依2個星期就中左...

講得失控都真係好少見

停工停市都冇用啦
啲人未又係會周圍去其人地度social
好多人會當係打風放假果種架咋

不如話過年前個波無封關

相信政府

袁國勇算罷啦，政府連你的說話都唔撚聽

武漢根本唔知真像

呢啲真係natural selection
不過係無腦所以被淘汰

以香港嘅居住環境，一人中招全家感染

外國撚害死香港

唔淨止居住環境，淨係講香港人嘅自律程度

居家隔離？！肯撚定會有好多食車仔麵個案

武漢明顯恐怖過意大利北部
香港變武漢會死百幾萬人

患者接觸人士的追蹤亦做得慢

唔係做得慢，係無撚做，睇下台灣就知，台灣死都要trace到所有接觸者同提果班接觸者要小心。香港？都唔撚trace！

仲有，台灣係要求外國返黎既人，全部要坐指定車輛返屋企，唔比坐公共交通，香港，有鳩得你。

所以咪輸比台灣囉

袁國勇咁講咪即係暗示大爆發在即

香港人繼續返工

攬炒

即係醫療爆煲

多謝外遊狗啦仆街冚家鏟

轉送駿洋邨隔離中心我覺得可以...
家居隔離on 9...

依家先小小失控

如果袁國勇搭飛機走佬就有野睇鳥

真像？
五毛？

再加上在 3 月 19 日前由外國回港的市民沒有做病毒檢測和隔離

林鄭條撚樣要預時間比達官貴人富n代嘅人時間逃返黎先嘛

他說，香港人防疫本來做得很好，但市民漸漸鬆懈，再加上在 3 月 19 日前由外國回港的市民沒有做病毒檢測和隔離，可能在社區形成大規模傳播鏈。現在急需要切斷這些傳播鏈，市民一定要增加社交距離。

冇撚得呀! 仲要返工呀!

唔使同林奠七婆話要完全封關喇
七婆既性格都係唔見棺材唔流眼淚架喇

你問下政府點解仲唔禁止番工

10日就有抗體都幾快

你望下班支那種返港隔離14日已經帶住手戴周圍走
真正確診仲唔立即除口罩攬炒?

邊個地方安全

中蟈：呢個係不存在地方

飛往天國

袁國勇中埋就真係恐怖

學外國咁禁足，每戶每星期只俾一個人出街買必需品

番工唔驚

滅城

啲醫護好快跳船

唔洗溝女gathering咩

袁國勇講野都幾準

唔停工停課真係玩完

咁都有得講過年前封關你唔封埋外國無咩用唔同得支那會傳入，外國唔會傳入咩到呢個時候係一定要停工停市三個禮拜，之後快d做好隔離病房，同埋瘋狂驗返有病徵班人先

走得去邊

仲要封港鎖城

張建宗二月唔係咁講喎

睇黎上次寫完篇文章俾人鬧爆之後 佢不得不「小心」講野

玩同食就禁得就禁, 但公司繼續唔撚理
唔係話要強制停工, 但逼下公司做下野應對唔撚肯

外國精英，寧可死7百萬人都不能死一個外國撚，因為大部分外國撚都係權貴既仔女。
香港人認命啦

就算禁足 啲無貓黑警都會周圍蒲

係支那害全球
港共害香港

踢波罰2000
有病就圍食麵無事

咪因為外遊狗囉

無腦

冇咁高死亡率
最多咪死五萬人左右

無咩嘅

班支那撚直頭咩檢都無添

利申:一直喺香港

嘩 姓賴架

popo冇火焰發射器
冇武漢咁慘

醫院唔夠位都冇辦法

邊止少少失控

但係唔停工都預咗大爆發嫁啦

唔敢想像
好快到自己/身邊人奶野

咩少少...直情啦

有咩好建議

要有效，強制停工係必要
禁玩禁食只係自欺欺人

政府淨係識追蹤示威者

佢咁講，即係遲早14-21日

其實又好似真係冇乜人因為返工感染
又未有office病例大爆發

冇嘢可以阻到香港人返工，山竹阻唔到，催淚彈阻唔到，武漢肺炎都阻唔到

仲有係大陸落黎果班，無限量，無撿查，無識認

咁多人話要停工
根本唔停得
信唔信一停條街反而仲多咗人
然後可以見到幾千人逼埋一齊行山嘅盛況
香港人唔出街係會死架

樓主借個位黎置頂可以嗎

要人要錢要資源！線下文宣全港大行動 重建文宣網絡

一開始話要跟大陸復工已經令人鬆懈啦

黑警部超級電腦攞晒去追蹤示威者啦

佢呢個專家不停馬後炮
最初就信撚晒大陸話唔係大問題
之後見個勢唔對不停轉立場

早係1月就執關就乜柒都無啦

佢曾經好有權威
今次真係收晒皮

抱歉！你找的網頁已不存在或輸入錯誤的網址。

3月頭仲有大班港女唔知死仲飛去日本

好多潛伏感染者

講真 湖北返黎個班 連手帶都唔駛戴個刻
香港大爆發已經係指日可待

利申 未home office過 想試下

甚至成幢樓都感染

指輕證者居家 係目前世界通用方法 目的是不令醫療系統崩潰
但按香港人口的稠密度
一搞我估成座居家隔離都得

少乜少失控
失控就失控 學埋哂支那語言偽術

有正苦唔屌你屌外國撚
全部即時隔離基本上都好難大爆發

屌你停公共交通啦
靠私人公司老細自律就仆得街啦

=瀨左少少屎
咁即係瀨左屎

係大陸班播毒

其實係死梗 居家隔離即係冚家鏟
雖然佢講係話啲開始有抗體既人咁做
但係香港啲屋咁細 成家一定走唔甩
不過醫療體系爆煲既話 呢個都係遲早既一步

武漢快解封了，香港怎樣不能配合呢

普通打工仔
基本成日時間有一大半都係喺Office
返工已經夠慘 放工後仲要冇得消遣
基本想迫撚死香港人

兩邊都屌哂唔得

封城不是夢

繼續返工，無事

好耐之前講左，check 行蹤要黨衛軍配合
黨衛軍話唔撚查就唔撚查

你老母閪啊 停工大家有得揀出唔出 但唔停就大家都要出 佢地要死佢地既事 但唔該快d立法除緊急服務/餐廳超市外 其他一律 home office

政府Goodest logic: 一大半時間響Office係唔危險

而家唔撚係打風落雨呀

有心點會做唔到 係想唔想做

專家 醫護嘅意見有聽過咩

你用邊度比都無用 而家

度度政府都做得好過香港

昂船州已經不存在了
喜靈洲已經消失了
垃圾正苦

林奠：袁國勇已「少少失控」

狗賊咁多秘密車，點解唔拎黎用接班回流人返屋企

日日開幾個火化貨櫃BBQ, 隻瘟豬放入爐仲會叫不知幾生鮮

我識啲黃豬，仲係會行山，一班人放狗，下午茶咁，叫佢哋盡量留係屋企又唔聽，佢哋覺得無咁易中嘅，佢哋無諗過隱形病人，一句到尾勸唔聽！好x嬲，好想鬧爆佢哋

on 9 唔吊個源頭

Racist

無一早預計好輕症會塞爆醫院咩？
點會依家先建議方案解決？

袁曱甴

佢嬲嬲地 仲會噴到周圍都係口水添

同意，實施一個月
仲有全面封關，香港人都不可以入境

我情願真係咁都好過而家唔知幾時到頂

只有失控或受控，什麼是少少失控？

你聽過「少少死亡」未？

香港d屋咁細點好似外國咁有病都留屋企...
淨係個屎渠都傳到周圍都係

全世界捱一個月停飛停交流

等啲隱形病患者出曬嚟，然後截斷傳播鏈就會好好多。
但可惜柒婆唔係正常人，正常人都識嘅野佢係唔會做

歐美直情叫無/輕病徵人仕居家隔離, 院都冇得入

全部D港豬一陣又上山要吸新鮮空氣，個個除哂罩
一陣又話留係屋企好悶，出街打下邊爐
牛涮鍋仲排哂隊，唔爆就奇啦

香港人真係

如果醫療系統無爆 死亡率就控制到嘅
如果香港有100萬人感染
等於有90萬人根本分唔到資源去照顧佢
到時死亡率就

又係喎
冇諗到
自膠